ğŸ§± Tiáº¿p tá»¥c liá»‡t kÃª cÃ¡c rÃ o cáº£n vÃ  lá»— há»•ng cÃ²n láº¡i
RÃ o cáº£n / Rá»§i ro	Giáº£i thÃ­ch
âŒ ChÆ°a cÃ³ Redis cluster / fallback	Náº¿u Redis crash, toÃ n bá»™ flow lock vÃ© vÃ  cache sáº½ máº¥t â†’ oversell
âŒ KhÃ´ng cÃ³ circuit breaker (Hystrix/Resilience4j)	Khi 1 service nhÆ° VNPAY hoáº·c DB cháº­m â†’ kÃ©o cháº¿t toÃ n há»‡ thá»‘ng
âŒ KhÃ´ng cÃ³ centralized logging (ELK/Grafana)	KhÃ³ truy váº¿t lá»—i trong production, khÃ´ng phÃ¡t hiá»‡n Ä‘Æ°á»£c vá»¥ táº¥n cÃ´ng DDOS/log spam
âŒ KhÃ´ng cÃ³ API Gateway / báº£o vá»‡ route ná»™i bá»™	Hacker cÃ³ thá»ƒ gá»i tháº³ng cÃ¡c route admin/backend náº¿u khÃ´ng config tá»‘t
âŒ ChÆ°a chuáº©n hÃ³a phÃ¢n quyá»n (Role: USER vs ORG vs ADMIN)	NgÆ°á»i dÃ¹ng cÃ³ thá»ƒ sá»­a dá»¯ liá»‡u khÃ´ng thuá»™c vá» há» náº¿u thiáº¿u guard á»Ÿ backend
âŒ KhÃ´ng giá»›i háº¡n hÃ nh vi báº¥t thÆ°á»ng (rate-limit / captcha)	Hacker cÃ³ thá»ƒ spam: Ä‘Äƒng kÃ½ OTP/email, táº¡o order, brute-force
âŒ KhÃ´ng cÃ³ validation ká»¹ á»Ÿ BE	Dá»¯ liá»‡u sai, hoáº·c cá»‘ tÃ¬nh POST vÃ© ticketId khÃ´ng há»£p lá»‡ â†’ váº«n táº¡o order
âŒ KhÃ´ng cÃ³ stress test / CI pipeline test hiá»‡u nÄƒng	KhÃ´ng Ä‘o Ä‘Æ°á»£c hiá»‡u nÄƒng tháº­t sá»± cá»§a cÃ¡c route checkout, search, register
âŒ KhÃ´ng cÃ³ backup DB Ä‘á»‹nh ká»³ / cluster DB	Máº¥t server = máº¥t toÃ n bá»™ dá»¯ liá»‡u Ä‘Æ¡n hÃ ng, vÃ©, ngÆ°á»i dÃ¹ng

ğŸ¯ HÆ°á»›ng Ä‘i tiáº¿p theo Ä‘á»ƒ biáº¿n vecanhac.com thÃ nh production-ready
âœ… Giai Ä‘oáº¡n 1 â€“ Chá»‘ng ngháº½n / Ä‘áº£m báº£o hiá»‡u nÄƒng
Viá»‡c cáº§n lÃ m	Giáº£i phÃ¡p cá»¥ thá»ƒ
Redis Lock	CÃ i Redis thá»±c táº¿, test vá»›i 1000 user lock cÃ¹ng lÃºc
Load test	DÃ¹ng JMeter / k6.io Ä‘á»ƒ test API /checkout vá»›i 500â€“1000 rps
Queue	CÃ i RabbitMQ hoáº·c dÃ¹ng Spring @Async Ä‘á»ƒ gá»­i email, xá»­ lÃ½ order háº­u thanh toÃ¡n
Rate Limit	DÃ¹ng Redis + Filter Ä‘á»ƒ cháº·n IP gá»­i quÃ¡ 10 req/s
Caching há»£p lÃ½	Cache event/showing detail, ticket list â†’ invalidate khi update

âœ… Giai Ä‘oáº¡n 2 â€“ Chá»‘ng spam, báº£o máº­t
Viá»‡c cáº§n lÃ m	Giáº£i phÃ¡p
XÃ¡c thá»±c 2 lá»›p / Token OTP	ThÃªm captcha hoáº·c xÃ¡c thá»±c 2 bÆ°á»›c khi spam nhiá»u
Hide route ná»™i bá»™	DÃ¹ng API Gateway hoáº·c Ä‘áº·t route /admin/* sau xÃ¡c thá»±c
PhÃ¢n quyá»n chuáº©n	DÃ¹ng @PreAuthorize hoáº·c custom interceptor cho USER / ORG / ADMIN
Hash sensitive data	MÃ£ hoÃ¡ email, phoneNumber trong Redis náº¿u cáº§n báº£o máº­t
Log audit	Ghi log ai táº¡o order nÃ o, dÃ¹ng mÃ£ gÃ¬, IP gÃ¬ Ä‘á»ƒ trace náº¿u bá»‹ kiá»‡n

âœ… Giai Ä‘oáº¡n 3 â€“ Kháº£ nÄƒng má»Ÿ rá»™ng & resilience
Viá»‡c cáº§n lÃ m	Giáº£i phÃ¡p
Load balancer	NGINX / Traefik / AWS ELB Ä‘á»©ng trÆ°á»›c Spring App
DB Replication	MySQL Master-Slave (Read-Write splitting)
Redis Cluster	Triá»ƒn khai Redis Sentinel hoáº·c Cluster mode
Backup DB	Dump Ä‘á»‹nh ká»³ hÃ ng ngÃ y, lÆ°u lÃªn cloud
Retry policy	DÃ¹ng Resilience4j Ä‘á»ƒ retry khi gá»i VNPAY tháº¥t báº¡i 1-2 láº§n trÆ°á»›c khi bÃ¡o lá»—i

âœ… Giai Ä‘oáº¡n 4 â€“ Security Test & Attack Simulation
Test case giáº£ láº­p	Pháº£n á»©ng nÃªn cÃ³
DDOS 10.000 req/s	Cháº·n IP, rate-limit, throttle BE, Cloudflare
Spam OTP/email	Limit OTP/email per IP, captcha sau 3 láº§n
Brute-force login	Lock account sau 5 láº§n sai
Fake thanh toÃ¡n	So sÃ¡nh transaction_code qua VNPAY callback chÃ­nh chá»§
SQL injection / API bypass	Validate toÃ n bá»™ input + dÃ¹ng @Valid, sanitize
CÆ°á»›p vÃ© báº±ng postman	Kiá»ƒm tra quyá»n sá»Ÿ há»¯u vÃ© qua userId + JWT

ğŸ§  Tá»•ng káº¿t Ä‘á»‹nh hÆ°á»›ng
Má»¥c tiÃªu	Viá»‡c nÃªn lÃ m
ğŸ”’ Chá»‘ng oversell	Redis Lock + TTL
ğŸ§  Chá»‘ng spam	Rate-limit, Captcha, phÃ¢n quyá»n cháº·t
âš¡ Chá»‹u táº£i lá»›n	Queue, cache, Redis, Load balancer
ğŸ” Báº£o máº­t	Gateway, phÃ¢n quyá»n, logging, retry
ğŸ“ˆ GiÃ¡m sÃ¡t	Prometheus, Grafana, Alert
ğŸ” Test hiá»‡u nÄƒng	JMeter, k6, Gatling
ğŸ§¼ TrÃ¡nh rÃ¡c	Scheduler huá»· Ä‘Æ¡n timeout, xÃ³a cache expired

Náº¿u báº¡n cáº§n:

TÃ i liá»‡u Production-readiness checklist

Docker Compose Redis Cluster

Ká»‹ch báº£n JMeter test checkout API

Rate-limiter Redis báº±ng Spring Boot filter
â†’ MÃ¬nh cÃ³ thá»ƒ gá»­i ngay!